中日將合作研發電動車充電器，可能成世界標準

中日將合作研發電動車充電器，可能成世界標準

作者 中央社 | 發布日期 2018 年 08 月 24 日 9:15 | 分類 電力儲存 , 電動車 , 電池 follow us in feedly

日本負責普及電動汽車快速充電標準的 CHAdeMO 協議會宣布，將與中國的電力企業團體合作研發新型電動車（EV）快速充電器，目標 2020 年商業化。

日本朝日新聞報導，中日合作研發出新型自動車快速充電器的標準如果統一，全球市占率將逾 95%，成為世界標準的可能性極高。

CHAdeMO 協議會 22 日宣布中日合作後，預定 28 日在北京與中國電力企業聯合團體簽署合作同意書。

中日合作研發的新型快速充電器輸出功率將逾 500 千瓦，是現行充電器的 10 倍。如果新型充電器商業化，一個充電器可同時讓多輛汽車充電。此外，車載電池的性能如果提升，目前約需 30 分鐘的急速充電時間可更為縮短。

有關快速充電器的標準，日本 CHAdeMO 標準、中國 GB/T 標準、歐美 Combo 標準一直在競爭主導權。截至今年 4 月，利用 CHAdeMO 標準快速充電器的車有 1 萬 8 千輛、Combo 標準 7 千輛、GB/T 標準 22 萬輛。

CHAdeMO 協議會認為，與全球最大電動車市場中國合作研發快速充電器，對日本汽車業者而言，無須在中國和日本分別研發不同標準，可節省成本。而且，日本的充電器廠商也比較容易進入中國市場。

（作者：楊明珠；首圖來源：CHAdeMO）

連登仔：Tesla 笑而不語

若然屬實...

又贏

仲合作

公作之外，仲偷技術，之後再踢走日本公司，再對外宣佈自主研發

爆炸標準

統一標準啫
上面話開廠都係開叉電器廠, 唔係電池廠

同埋日本將來應該係玩氫氣車, 分分鐘食埋最後一水啫

將會上海設廠

日本仔唔係賣國白痴，應該係有更先進技術先唔介意合作

其實點解成日搵中國合作
技術又唔係好，錢又多唔過美國